當你係依個世界上再無親人，你仲可以點生存落去？

[希望大家唔好too long didnt read我]
事源係咁嘅，我成家人都好有問題，換轉係你地，你地會點處理？

我老豆：佢好撚爛賭，唔俾家用，最多幾個月俾一次，但只係俾一千蚊，當仔女老婆係狗咁洗，係我未出世前已經要賣我呀媽啲嫁妝、按樓，甚至當埋結婚戒指還債，話就話已經賭少左，但而家都未還哂錢，同埋未戒賭。另外佢有婚外情，係我小學四年級個陣，發現佢同一個女人SMS傾開房嘅野，去到初中都偶爾發現佢地仲有聯繫，大個先知個女人係佢公司嘅，到前排係屋企個食物櫃搵到一細盒野裝住支油，google發現係印度神油，問呀媽點解有盒野係到，佢話佢係老豆件衫到搵到，老豆話係咖喱油，然後叫佢保管，之後俾我踢爆左仲死雞撐飯蓋，然後就話扔左佢，點知又發現到佢只係扔左個盒，支油仲留係身邊，呀媽鬧佢，佢仲屈番呀媽勾佬。我老豆仲會打老婆，打仔女，係我初中時有次母親節佢一手鍊住呀媽條頸，一手拎左個斷左嘅遮骨爭少少插去呀媽個肚到，當時好彩阻止到，但我一直都記住左個個畫面

我呀媽：佢好為家庭，前排有一朝早佢隻腳腫左行路瘸下瘸下，忍痛番工，番到屋企我先知咩事，逼佢睇醫生佢都唔肯，佢喊住同我講，佢唔番工屋企無錢開飯。佢又有話過好耐以前已經想死，但個陣有我地幾個細路，死左會無人照顧。但佢好蠢，人講兩句佢就信，無主見，例如我老豆要賭錢，我呀媽鬧佢，佢講幾句，我呀媽就覺得佢賭啦咁，我老豆屈佢勾佬轉移視線唔想俾人鬧婚外情，我呀媽就俾佢帶走左傾其他野，我老豆成日打到佢腰痛腳痛，佢轉個頭就無事，我老豆叫佢幫手借錢，佢又走去借，睇住五十幾歲嘅佢一啲好日子都無過過真係好心酸

我家姐：搬左出去同男朋友住，畢左業都應該有七、八年，無俾過家用，一份正當職業都無，學人發埋啲老闆夢，但一啲都唔識得做生意，以前已經失敗好多次，然後又鍾意充大頭鬼，無錢就周圍同人講自己好有錢又要買樓又要移民，無錢找卡數加要做生意，俾人呃，就搵屋企俾錢，屋企咁撚窮邊會有錢呀，之後我呀哥就聯合我呀爸要我呀媽出去再借二線財務，佢聽到就應承左，而家就係到嘈話俾得唔夠多。仲有佢男朋友一係番半個月工捱唔住就辭職，一係就唔番工，日日留係屋企無所事事，仲要餐餐出街食，佢屋企人都扔左佢出門口，嫌佢廢

我呀嫲：心理變態，成日想破壞人地家庭，成日同啲親戚講佢地個仔對佢好只係想佢過左層樓落佢名到，又同啲親戚講佢地個新袍番工化妝擺明係去做雞，然後我啲戇鳩親戚有真係信，佢地屋企嘅關係又疏遠左。到我屋企啦，佢係我細個時已經成日叫我呀爸同我呀媽離婚，佢仲變態到成撚日打俾親戚話我地虐待佢，無人煮飯俾佢食無人買餸俾佢（我地分開兩邊食飯），事實上我呀媽最遲每朝六點都會起身幫佢煮飯（佢早餐要食飯），日日都要買魚肉菜俾呀嫲，講真我呀媽都甚少買肉煮俾我食，我長期齋食菜。佢仲要屈我同我呀媽打佢，細個有次佢蝦我呀媽，之後用鍋鏟打佢，我呀媽擋，佢就話我呀媽打佢，然後我呀爸衝出黎踢到我呀媽碌係地下，然後我呀嫲call哂啲親戚黎話要報警拉我呀媽咁，到我大個，我唔想俾佢再蝦呀媽，我會大大聲喝番佢轉頭，再笑佢可憐成世人都無人鍾意佢要孤獨終老，係佢要扮喊大嗌救命前，我已經逼佢揸住棍呀衣架依啲，捉住佢隻手打落自己到咁，叫佢唔好再搞我呀媽。細個時佢會偷偷地扔我地啲教科書，等我地無得溫書，到我考dse個陣佢就扔我notes，再係咁開電視（平時唔會）

我呀哥：人渣，爛賭，雖然係我老豆老母唔識教仔，有份縱容到咁，同時係我呀爸教壞佢，但佢真係無人性。佢一線二線財務都有借，甚至借大耳窿，聽佢地講有好多花款，又嗌做咩報紙數，又有咩七日數十日數，起釘起死你，借一萬實情俾五千，但要你還萬三咁，唔講最初幫佢還嘅債啦，就咁四個月前按樓逼佢寫爭幾多報紙數都寫左六十幾間出黎，真係嚇死人，佢借錢係拎黎飲飲食食，仲有賭錢，同埋賭外圍。到而家為止還完佢再借嘅情況出現左第八定第九次，講緊嘅係大耳窿喎，我老豆老母就只識屌鳩佢，屌完繼續幫佢出去跑數，而我呀哥就覺得佢地老奉要幫佢還債嘅，鬧親佢佢就發脾氣亂扔爛啲電器，自己扔爛手機就鬧係屋企人鬧佢先搞到手機爛左，佢打過老豆老母同我，佢上次偷哂我呀媽戶口錢去賭（sorry我呀媽就係咁撚戇鳩話自己銀行密碼俾人聽），我屌鳩佢，之後佢將成張枱車去我到，好彩我閃得快，同埋煲熱水未擺上去，唔係我就gg了，之後我呀媽叫我報警，我報完拉埋呀媽入房鎖門避，我呀哥係門口大嗌要報俾蘋果搞到我書都讀唔到（唔好問我咩logic黎，我都唔知），之後我呀媽開始屌我做乜報警（wtf??)，警察上到黎，我老豆都趕番左黎，啲警察問完我野，再係咁問我有無傷口個啲，個下先覺得早知唔避，俾佢打到有傷痕告佢，但奈何我無傷口，然後我呀爸係出面同啲警察講兩兄妹嗌交無咩野個啲，我呀媽又屌我話我會累呀哥坐監個啲（佢有案底，偷過野同傷人），之後啲警察就叫我係本簿（佢地錄左啲口供係到）簽名和解，我唔係話想原諒佢先簽，而係我個下理解到報警幫唔到自己，我無傷口，老豆老母維護住佢，連警察定醫護人員問不如帶佢睇精神科佢地都阻止左，無人幫助自己，個下心灰意冷，警察走哂之後，就到我老豆同呀哥嘈，之後呀哥話要離家出走，我當然話好，經過一啲事後，我呀爸呀媽同我作出個協議話佢一年內唔再賭錢同借錢，就俾佢番屋企住，否則斷絕關係，由得佢死。
點知今晚，發現佢又再借大耳窿，原本佢係想呃屋企人每日俾五百蚊佢洗添，俾我踢穿左，我老豆老母話幫埋佢最後一次喎，仲鬧我冷血狠心無人性，點解可以唔理呀哥死活，話親情最重要喎。

我之前已經以死要脅過，但佢地當下應承完，之後就當無依一回事，
我真係覺得依個世界上得番自己一個人，無人幫到自己，我最愛錫嘅呀媽都要鬧我痴線，
dse個年有過抑鬱，因為唔想屋企哂錢同埋浪費溫書時間，所以無再睇醫生無再食藥，一食親藥個腦就function唔到，但個陣真係好辛苦，個醫生建議我停學，怕遲啲加埋dse壓力，我會再惡化落去，但好好笑，我記得我呀爸一入到間房（首先係醫生同我傾），佢第一句同醫生講嘅係：醫生，我好開明嘅，你老老實實同我講佢係咪係出面識左唔知咩人搞大左個肚

各位如果係我，你地又會點做呢？
多謝大家耐心睇哂佢

好長
樓主絲打？
你住左咁耐都仲未爆發真係好犀利
希望你快啲搵到個好男友就好快快手搬出去
你家人咁樣落去遲早出事

唔好意思 實在太多野想訴苦 已經盡濃縮佢地啲衰野
係呀
其實爆發過好多次 想死又死唔去 做人做到好無目標 原因係覺得自己無將來 成日提心吊膽啲大耳窿又走上門
之前我出走左五日周圍坐下恰下 當時體驗完先發現
當你無左親人 無左個住嘅地方 咩都無 要點樣搵份長工加搵到地方住呢
究竟有咩方法可以解脫呢

成家都差人錢

樓主係絲嘅話，就學家姐咁搵個男朋友搬出去住算啦
一個屋企人賭錢已經衰啦
你仲兩個

離開佢地啦屌

好多謝絲打你俾建議我
但我想問 如果男朋友同自己都未有經濟能力呢 可以點樣而家即刻脫離依個環境

離開完之後可以點做？

搵個有經濟能力嘅男朋友
不過，你當愛情係避難所，終有一日都會俾人趕番出嚟
所以你唔好俾人知你係去避難

搵社工幫手，你都睇埋精神科加上個底咁。再識個有d經濟根基既正常巴打搬出去啦

咁樣即係利用人 要人包養咁⋯⋯
係咪靠自己係無辦法解決一切？

好難得樓主無俾屋企人同化到
意見我都俾唔到啲乜
但希望你唔好放棄生命

如果真的話，搵社工跟進
你應該說服唔到你媽走

帶埋你老母遠走高飛算啦

靠自己呀？
但你書都未讀完，比較難搵到一份高收人嘅工作喔
就算搵到工，都要應付一堆開支
你先計掂條數先啦
唔係話完全無辦法嘅
但係我一定冇咁嘅能力囉

鍾意做咩咪做咩囉
又唔係古代女人唔可以打工

又唔好咁絕望 差唔多最差既事你都經歷過 之後仲有咩好驚
你應該都廿頭到 首要目標都係快啲搬出去住先 唔使對住佢地 有時間咪返多啲工 草下錢
辛苦嘅時候搵朋友訴下苦 搵人傾下 都好過屈住屈住
咁當然希望搵到會珍惜你既人
解脫就冇啦 好好地面對唔好重蹈佢地覆轍係最好嘅方法
絲打加油💪🏻

如果係仲係依個家時，搵社工/外人幫手，我實會俾人打同屌死，佢地仲會夾埋係社工面前講到係我講大話
要識有經濟根基都要我有番咁上下姿色同內涵嘅 唔係要識就識到 仲要識到都唔代表會接受我依啲背景⋯⋯

絲打
我冇時間打字
撐住呀

講出來會舒服d嘅，不過你都係搵社工幫手，同要學識抽離，唔好1個人上心咁多野，同多d朋友仔傾下玩下啦

利申：冇你咁嚴重嘅過來人

如果係你講咁 離開係你最好方法

暫時去男朋友屋企避下囉(前提係男方家人肯嘅話 )
等三五七年你哋兩個有獨立能力就真係有咁遠走咁遠

我有同過佢講偷偷地搬走 斷聯絡
佢話唔好係依啲時候咁對老豆喎
俾我講多兩講 佢就話如果我俾到十萬蚊佢 佢就番大陸

同所有賭仔斷絕關係。威脅你阿媽開聯名戶口管理家庭財政。。。

同埋睇完呢個post
我覺得而家呢個社會唔係「窮人生仔正仆街」，係「仆街生仔正仆街」先啱

窮可以唔係因為衰啲仆街嘢先窮(本身一開波已經無錢)，但係有住仆街嘅生活習慣，思想先至會令到人有錢極都有限

只要你講既係真話，社工會信你，唔會信佢地講既廢話。應該有d宿舍可以按排比你住。其實你係唔係有阿媽照顧慣左唔想面對社會，做多d運動，積極d面對個社會。依賴d錯既人你一世都岩唔到。想脫離係好難，但唔夠堅強只會一直痛苦落去。可憐女女先多爸打鍾意，自信d啦

多謝你咁正面
以前同班主任講 佢話 其實世界上大把人仲慘 唔好放到件事咁大
同朋友講 佢地都係小康之家 無人明白 聽完就算
都好彩有兩個知心嘅 可以支持住我 但有時講得多俾佢地聽都驚俾人笑 好似上面有個巴打咁：成家都爭人錢
同埋長久以黎積埋積埋 其實啲唔開心嘅感覺一直都纏繞住 好艱辛咁渡過每一日
想喊都無時間大喊一場 之前我都有keep住一路讀書一路打工 係每一日都番 番到夜晚十一點幾十二點先番到屋企 都有試過搵埋夜更侍應做 assignment個啲就通頂或者晏就有時間就趕 但身體頂唔順
儲嘅錢都俾呀媽借走左

巴打你當時係點？同埋點自救？

唔知咁樣得唔得
寫張衰女紙，之後拎綜援搵社工

I know that feel
好在老豆一早死左

多謝巴打你嘅建議 我會試試
我呀媽係好蠢 唔識教仔女 但佢為左個家犧牲左好多
其實應該話係 成個家入面得佢愛我 雖然佢更愛呀哥
我成日都諗應該點賺錢賺得最快 可以帶埋佢走
但佢唔願意走

好癲既經歷，絲打加油，要堅強

十皮俾咗，下落呼之欲出

妳救她不到
或者話
妳想救佢，先要救到妳自己

老豆啱啱走左，呀媽家姐呀哥分身家不均，因老豆另外留左份比我讀書，當時中3，又話點解我有佢地冇要分埋，佢地讀完成續唔好就搬走晒出來做晒野啦，又冇比家用或比得1，2千，我個時去老麥做pt都比1半屋企再買野食返屋企，個時呀媽話我重細唔洗用咁多錢，又話我生性又乜乜77想分埋個舊錢比家姐呀哥發展，發條鐵咩，咪又去買名牌找咭數，跟住我咪同呀媽講你唔分重有個仔，分左就冇晒，佢之後就冇再同我講過啦，有d野唔好以為對人好就唔講，講左自己意見比人知到左先，再解決問題，如果唔係根本會越來越衰，呢d係自信同價值觀問題，冇人可以比到真正正確嘅答案比你，你想點，就想點，相信自己做嘅事，唔好早知如果，咁你會好易過架啦

到最尾我呀媽都係得我1個仔

你個情況要儲起碼幾年錢先脫離倒

巴打好生性堅強
祝你捱過苦以後要一直幸福快樂
不過你家姐呀哥咁順攤唔再搵你地？
同時你呀媽都叫願意聽你講 選擇左你
差唔多說話我都有講過但無用
上面有巴打提議搵社工 睇安唔安排到宿位 我會試試

Too long didn’t read

有無故事大綱濃縮版

睇你用咩語氣講嘅姐，女仔就入廚房攞把菜刀放係檯面先作最後通牒，會有唔錯嘅反應架，但千祈唔好用呀，最好磨鈍把刀添

一係報警話自己生命有威脅
跟住警察就會問你需唔需要社工轉介
如果你答需要
社署嘅保護家庭及兒童課就會有專人打比你
社署班保護家庭及兒童課做野都幾認真
起碼裡面有一大半好有經驗嘅社工幫你手 佢地唔係做counseling
主要係幫你搵resources去渡過難關
樓主你要知道如果唔敢/唔需要伸隻手出嚟
係唔會有人幫到你

我已經試過拎埋把菜刀掂住條頸 𠝹少少血 佢都只係當下應承 之後反口了

多謝巴打同我講有依個部門！
幫到手渡過難關真係最重要
我會去試 多謝你！！！

連你老母都咁，一係放棄佢地 重新過新生活 當自己孤兒咁繼續生存、一係下半世無限loop幫佢地還錢 還到你死果日都還唔晒 生存為咗幫佢地還償

絲打
我唔識講啲咩
頂住啊

可憐人必有可恨處，唔反抗自己攞黎可以點？

製造一個親人出黎

多多錢都唔夠比你屋企人洗

當然 佢地應該要見咗你先
之後會遂個遂個家庭成員打去
放心 嗰邊啲人即使對方講哂粗口屌鳩佢
佢都唔會cut佢線
佢地都會有counseling 成份
但最主要唔係呢樣
佢地成日同唔同部門合作 （同shelter合作多）
有啲worker會refer 你去綜合家庭中心
但因為你呢個情況有涉及虐偶
所以第一手接你case嘅好大機會係保護家庭及兒童課
但絲打你一定要自己願意伸出自己隻手比人幫先
如果唔太敢報警唔緊要（但直接報警會係最快嘅方法 因為一定要refer你）
直接打去你屋企附近嘅家庭綜合中心話生命受到威脅
但因為保護家庭及兒童課啲人通常經驗豐富啲 處理呢啲問題可能會純熟啲

成家都垃撚圾

Tldr

你唔好以為自殘可以解決問題先得架 唔好有下次啦，諗都唔得架，要人可憐你咁點解決問題呀？

絲打，你願唔願意俾我支援你？
好慘，但香港地，其實你唔係少數

利申：相關專業，身邊有唔少朋友係咁，都支援過唔少

搵到錢又未搵到男友嘅有另一個方法搬出去，去啲合租網搵個女仔同你合租，你唔可能一步到位救自己加呀媽，所以先自救再救呀媽，其他人就由佢地自生自滅啦。
加油！

咦
無咩補充了
但始終建議報警
第時有咩會比較有力，會有幫助一d

收到！
好多謝你花時間幫助我
唔理之後結果點 而家知道有個咁好嘅方法起碼都令到自己有番啲希望

冇錯，要自愛呀

唉比唔倒咩意見，但希望絲打早日可以有自己真正生活

唔洗多謝
希望你可以得到啲好嘅服務
但無可否認 行內都有好多社畜
佢地最emphasis嘅會係 client （即係你）嘅安全
對於處理你父母間嘅marital problem 未必有咁多心力
但至少可以保障到你嘅安全

痴撚線...你成家人都係共產黨黎？專搵自己人笨...

走啦...開頭睇睇下覺得你應該帶埋阿媽走，睇完之後都係覺得你自己走算

你阿媽係好可憐，但佢咁既心地只會害撚左你

好好努力生存下去

too long didn't read

絲打出咗嚟做嘢未？
如果有收入嘅話試下上網搵人夾租搬出去啦
呢啲屋企人同佢斷絕關係就啱咖啦
因為佢地都無當你係

搵個對你好嘅男朋友

但因為上面樓主講去報警有個老豆阻撓
所以都建議佢直接“walk in”
但當然報警真係最直接嘅方法

咁真係要冚家鏟先得

一走了之啦

冇親人 有朋友掛 有冇幾個可以拍心口既fd 出聲就可以上佢屋企住住先 當然交番少少租 (1000-2000) 有床位/sofa/地下都去馬啦 再出黎番份part time 基本都有4000-5000$個月 辛苦就辛苦d 唔洗提心吊膽先 書就唔洗諗 DSE 完左就算啦 去各大電器度做 15000-16000走唔甩 間鋪爆數有成兩雞 再接埋老母走

請你搵社工，有好多地方比人暫居，唔好再對住佢地
我係過來人，你有興趣同你講多少少

利申女人 唔想呃你蝦條

點解唔得
親人? I dont give a fuck

咁既家唔要都算啦，搵社工啦

可憐之人必有其可恨之處，

你自己走吧啦，搵議員，社工！

除外老母
其他幾個廢物就唔好理啦
自己出黎搵份工
香港地有手有腳
肯做根本餓你唔死
住咪租住劏房先

有男朋友就快快趣搬出去住
千祈唔好心軟返轉頭

享受自由 真正生活

搬走啦
成家都痴撚線
差在幾時到你痴埋一份

樓主真係好野
比我應該癲咗 係佢地瞓教時用刀吉鳩死晒佢地
之後再去自首

龍心

打咁撚長篇文 我當你真啦
千祈唔好撚再比錢你老母
好老實講 你老母都係死證黎 無得救
你比錢佢 啲錢只會比你呀哥同你老豆拎埋
你可能覺得我黑心 但你老母點都唔會離開你老豆
以前既人係咁 好怕走出個世界 你老母又會怕你老豆無人照顧 會覺得呢一世就得番呢一個家
你仲有大把前途 大把世界 你成家都無得救嫁啦
你老母唔肯走 佢都有責任 2018年思想仲咁撚封建
你狠心啲走啦 唔好再比個咁既屋企拖累你 唔好再比你老母拖累你
你幾歲？咩學歷？搵份好啲既工 打兩份都得
一番去就訓 訓醒就番工 辛苦幾年 唔撚洗理班仆街
你當有個地方訓 免費有床位咪算
讀緊書既就加油 努力 第時走出呢個困局
錢就真係唔好再拎番屋企啦 除非你能力大到可以照顧埋你老母啦 唔係就收皮 自己好好生活落去
千祈唔好比錢你老母！
千祈唔好比錢你老母！
千祈唔好比錢你老母！
好重要講3次 亦都唔好比佢地知你有錢
搵個男朋友啦 真心鐘意你又點會介意你屋企背景
但都最好唔好比對方知你唔可以番屋企 唔係就會比人食住 好慘
兩個夾既 咪出黎租住囉 每人3000,4000夠你地住嫁啦
希望可以幫到你
總知就唔好放棄自己

利申過來人

好在你分每個角色咁寫 如果唔係真係TLDR
成個屋企得你亞媽似返個人
咁既家庭成長你既思想都可以咁正常都算難能可貴
你都係咩都唔好諗用盡心思去努力搵錢 又唔好比佢地知你搵到錢
然後搬出去當冇左呢個家 如果唔係最後你都係比佢地污染埋
你亞媽帶得走就帶啦 不過睇怕都係唔捨得個家架喇

唔係要搬走
係你心態係未已經決定要同佢地斷絕關係

假如願意永遠唔番去搵佢地做個孤兒仔
我可以提供一d援助

利申巴打，有女朋友，孤兒仔過來人
感覺到樓主想自力更生，
好欣賞有呢份意志嘅人

說得好

樓主 好奇問問 點解全家都痴撚線但你可以咁正常 有冇諗過咩原因 ?

老豆老母死左
冇人睇住就拎晒D錢週圍去旅行

你呢d除左含家產

真係無咩用

tg: mndc121
係有啲宿舍比呢類

連仔真係正垃圾

*唔單止係要搬走，係要決心同佢地斷絕關係
之後所有野要自己承擔

(依家你仲有無野係需要依靠佢地ga？

夠18歲？搵工啦屌

有能力自然就走到啦

住湯房都好啦

冇事架 樓主

嫁比me

睇哂
「人不為己天誅地滅」
有無其他親戚信得過可以住一排?

美其名專心讀書，答應佢地考完DSE搬返去
等過左個DSE再籌劃

或者

收集佢地借錢、俾人追債嘅証明 / 錄低佢地打人嘅證據，轉交社工尋求協助(除非你日日報警，否則搵差佬無乜用)

最後係你自己心態問題，如果你心軟或者心灰意冷都係萬劫不服
你自己生活好左、有能力養自己再去救你阿媽
唔好諗住可以一次過拯救到人，你連自己都搞唔掂
仆街啲講句，你阿媽都無幫過你，你顧掂自己先啦

成家都痴線 你唔走都會變埋痴線
你本性係全家最好 趁早走喇 脫離曬關係去

發夢夢見冇曬親人會暗殺689

製造親人

講真，成個故事有兩個人係罪魁禍首
1. 你老豆
2. 你老母

你老豆仆街都要有人受，最開心就係遇着你老母呢d 人
我係你，一定會大屌自己老母，屌撚醒佢，再帶埋佢一走了之

我真係好希望你開完呢個post之後
會真係做啲野去擺脫 唔係正係呻
睇得岀好多巴絲都好認真想幫你
另外 我都覺得你媽咪都係唔幫得過
雖然佢好辛苦 但你帶埋佢走又會有好多麻煩
離開咗之後 十年後嘅你一定唔會後悔
加油呀！希望有一日見到你再開post分享你嘅新生活

你繼續理你阿媽你只會一直衰落去，你阿媽先係大問題果個

冇親人好似好過妳個堆親人wo
btw 搬走囉 做m記都生存到架

好多謝咁多位巴絲俾意見我
交代番 我仲讀緊u
仲依賴緊屋企嘅就係一個地方休息
過左尋晚我都好明白無可能再留係依個家
我而家都睇緊夾租嘅野 打算休學一年先 番幾份工儲一年錢先 唔係嘅話都幾難自己一個support自己完成u life
至於社工方面 我都會聽取巴打意見聯絡綜合家庭服務中心先 咁同時希望可以佢地都可以為我提供援助時 同時救到我呀媽
唔希望自己離開左屋企後 佢會俾人折磨死
其他屋企人嘅關係就一定係斷
但我真係唔忍心留低呀媽一個被虐待
希望聯絡社工係會有幫助

至於有巴打問有無諗過點解得我一個係正常
我會覺得係教育影響
接受啲咩資訊 遇到咩老師 灌輸左咩價值觀 令個人分辨是非好重要

女人要嫁人唔好嫁賭徒

臭坑出臭草
貌似得樓主係正常 好撚慘

無哂老豆老母嘅束縛先真正有人生

絲打加油！

換男朋友

成家都咁垃圾都幾勁

諗起打死不離歌星夢
你老母可能有斯徳哥爾摩症後群

樓主加油 我睇哂成篇
點都讀埋個u先
仲要一定唔可以搵賭仔做男朋友/老公
佢一沉迷就算幾鍾意佢都好
就要即刻斬纜

你乜撚野思想嚟 仲賤過派帽

你自己背景呢？

盡量讀上大學，先唔理咩u

然後搬走，直接啲講，你全家都有問題，直接脫離關係最穩陣

唔捨得呀媽咪同佢有聯繫，其他一定不了，見而一定要揀公開場合

讀咩科，邊區，如果唔忙，補習囉，我有學生想轉比人

同我有7成似

巴打有心啦 我讀design 我以往都係接私補 本來因為黎近個sem會chur 推左啲私補同搵緊相關工作
而家有左決定 自己都會搵多幾份part time做 賺左啲錢支持住之後讀書嘅生活先 咁到時唔洗做到咁chur

加油，有番錢，除左你媽外，全部人一蚊都唔好拎出黎

等你月入一萬以上，可以考慮直接搬出黎同人分租，好似有啲幾千蚊，幾個大學生夾

返pt住hall好過
半工讀辛苦少少好過係屋企精神折磨

你親人都算係咁啦，全家周身債都冇虐待你供到你讀大學，佢地對你冷血架咩？你走左你阿媽咁點算啊？

其實大學都有部門幫助啲有需要嘅學生
如果你讀緊hku就去揾cedars 喇
大學可以最多借住你讀書期間嘅生活費俾你
住宿都會提供埋
要加油行埋落去

暫時同老母出去租屋往 不過要你自己有經濟能力

但係仆街係有錢人我又唔介意喎

從來生存為自己，
根本生存為第二個係百痴

好好保護 / 照顧自己, 努力生存落去, 想搵個男朋友去佢度住都要帶眼識人, 唔係到時你住左係佢度, 佢又對你勁差, 你想走又走唔到, 咁就真係更加慘

絲打加油
係你呢個情況下你唔離開呢個屋企你都唔捱得耐
你呀哥家姐兩個都無撚用嫁喇
我亦都相信就算你救到伯母佢都係會自己走返落去呢個坑到
目前你都係自己努力儘快出到身
離開呢個家庭
Btw你就算搵到錢都唔好俾你屋企人知
如果唔係又係拎曬俾佢地賭同洗左去

無論如何，記得救埋你呀媽走。
盡快出黎做嘢，搬出去兩個人住

你老母應該唔洗幫
條路都係佢自己揀
你快快手搬出去算啦

靠自己呀 辛苦你了

忍,忍到讀完書
自己搵錢,搬出去住劏房,換埋電話

你只有三個選擇
1. 帶阿媽搬出去，由得佢地班仆街自生自滅，唔係你好快上頭條
2. 阿媽唔肯嘅話，自己搬出去/搵條仔/去wh再轉學生簽之類總之盡快搵個鬼佬嫁咗佢移民，睇你阿媽都唔會肯同你走，都係on99留喺屋企繼續畀人蝦，但你如果做呢類選擇嘅話，同阿媽講，你只想同其他人斷絕關係，但係阿媽永遠都係可以去搵你
3. 繼續on99喺屋企無限loop

首先一定醫病先 真心 身心健康嘅情況下你先有力量破到呢個局
然後就係要獨善其身咗先 聽落有啲仆街 但呢個係事實 屋企嘢你想理嘅話 首先你要搞掂到自己
盡可能遠離一切會對你造成壓力嘅來源
同埋記住你冇錯 係佢地仆街 佢地俾咩說話你聽都唔好上心
搵信得過嘅社工幫手 有啲社工好仆街 不過又的確係社工嘅資源先足夠處理到呢單嘢
我力量微薄 只諗到咁多 希望樓主苦盡甘來

巴打要求都好低下，你日日比人強姦住咁成長？

絲打, 上面都有好多巴絲俾咗意見你
我只係想講句加油

仲有, 關係親就話係親人
你地依家根本就係互相折磨
希望你盡快搵到離開嘅方法, 重新過屬於自己嘅生活

一句講曬
老豆仆街
家姐係雞
阿婆智障
阿哥爛泥

得你老母正常

樓主住邊頭？

原來讀緊u 咁前面有ching講得啱 一定要搵u嘅counselor幫幫手 因為好多學業或者補助金嘅嘢要佢地幫手
加油 大學係會俾到好多幫助你架！

帶埋阿媽離開佢地啦

自 原來讀緊書
咁休學一年都係個唔錯嘅選擇
加油絲打人生滿希望，前路由我創
但你都要同時再洗下你阿媽腦
唔係第時你畀阿媽啲錢都只會轉個手落返去你個仆街阿哥同老豆度⋯⋯

個家庭好恐怖，仲講乜親情，有乜事就報警，備多幾次案再搵學校社工

走啦

開心你肯伸出隻手比人幫
綜合家庭服務中心應該會幫到你

你媽咪被虐問題
綜合家庭服務中心嗰邊會轉介埋
唔洗擔心

樓主屋企人真係幾撚痴線下，好不幸

成家得你一個正常真係好慘，但你已經做得好好了

老實講你D阿哥家姐果D咁垃圾都係多得你阿爸阿媽

成件事你阿媽好似受害者咁，但如果佢唔係咁軟弱，一直留係呢個家庭默許你阿爸既所作所為既話，好多野根本唔會發生，或者唔會去到呢個地步

我屋企得我一粒仔，但我阿媽就係長期要欺凌人既人黎，佢恰唔到我老豆，就由細到大一直恰我，言語暴力令人好辛苦，但我阿爸又係默許佢既所作所為，甚至我同我老豆之間既磨擦有八成都係因為我阿媽

所以我一直都覺得我屋企搞到依家關係大家都唔好，其實唔止我阿媽有責任，我阿爸責任仲大，一個人去到變態既程度，咁通常都要有人縱容、默許先會搞成咁

雷神曾對抗我也不好受

參考下

好多人都只係想要一間屋仔正正常常咁過生活,唔洗咩野大富大貴,只要安安靜靜咁好舒服地過日子就OK,呢個世界好嘈呀

絲打加油，捱過個關口

另...有d思想心態要變

我睇哂成篇，你家姐蠢唔哂，起碼一早自保閃人，只係佢係你屋企咁困難嘅情況下踩多兩腳，但呢個人對你影響唔算大

你吖爸吖哥，一個餅印，你信賭仔應承你嘅事？係佢地眼中，到宜家都無推你出去做g，幫佢地還債算係咁啦，仲話以死相迫，你迫得幾多次

你吖媽，仔吖仔命吖命，總之外人望落去叫做有老公同仔，算叫做有頭完整嘅家就好好，佢家嘅定義同你係唔一樣
唔好講暫時你無能力幫佢，你有佢都唔想幫自己，只係想你好似佢咁，係要你付出，成個屋企得你一個願意同佢分擔吖嘛
你覺得你吖媽為頭家犧牲好多，付出好多，佢第一樣第一個咪犧牲你囉
唔好幻想終有一日佢地會改變，你吖媽會醒覺。佢唔係蠢，佢係習慣咗，佢好清楚發生咩事，但佢無意轉變，根本唔覺得係一回事
他日你吖哥真係走頭無路，欠債太多不幸身亡，佢都只會怨社會唔比機會，怨個天攞走個仔，怨你唔幫你吖哥，而唔會覺得你吖哥有咩問題

你吖媽唔醒，你自己要醒。好多人比意見你，但你真係要做，要為自己打算。由今日起搵嘅每一蚊，都唔好過佢地手，唔好用任何名義比佢地，借咗比你吖媽嘅錢，你當還佢養大你啦，其他嘅唔好再理
你幫得一蚊，下次就會問你做咩唔幫夠兩蚊，到你有能力就老馮覺得你要付出，養到你咁大讀書乜乜乜，你就點都擺脫唔到

好好加油，希望你成功逃脫

洗撚要親人 屌你個閪

樓主 我同你一樣有個成日畀人蝦但唔識反抗嘅老母
由我好錫佢到今時今日我都已經對佢冇咩感情
仲覺得某程度上佢係抵死
唔識教好啲仔女 唔識對一個咁仆街嘅男人狠心
佢有樓主你依粒識諗嘅女只係佢好彩
老實講 離婚對你媽嚟講絕對係好事
一個女人申請綜緩有返工一定好過有你哥同爸喺身邊燒哂佢啲辛苦錢

不如你讀完書去working hoilday
留係香港，佢地都會搵到你，財仔又好屋企人又好
到時屋企有咩事，你又會心軟，去到外國都有藉口話番唔到黎唔知情
你唔自救，就會係呢個屋企萬劫不復

你啊媽咁樣係無得救，好多野佢自己攞黎
佢好多野都知唔啱，但都繼續幫落去

我都明你情況，因為我都係咁
但我好彩搵到個好既男朋友搬左出去

希望樓主身體健康，早日脫離苦海
Sorry for 1999

刷首抽刷得唔好就係咁
五連抽都係一星 仲玩落去都on99

嗨絲打 小小意見
如果你阿媽要繼續跳入呢個火坑
你唔放手最終兩人攬住一齊跌
明白親情難捨但有時理智決定一切
至於未有經濟能力情況下
你只可以忍忍忍苟且偷生
一邊搵工做一邊申請青年宿舍
至於家事你唔好再理
打從佢哋都無視你為家人/著想開始
你都應該割斷呢條親情心
未踏入社會嘅黑暗就要經歷家庭淪陷
好同情你所以加油頂住

無親人先易生存

得罪講句 你媽無得救架啦
聽你形容佢呢種性格
佢跟本就係覺得呢個屋企就係佢既人生 就係佢既一切
我自己身邊都有呢類人 你想救佢都無用 佢跟本唔想你救
你個心態仲想幫老母 反而遲早俾佢害死
所以我寧願你先顧好自己 搞掂自己經濟狀況
穩定左之後再睇下自己有咩可以幫屋企好過
錢銀方面真係一蚊都唔使出 無意思
你媽都係會拎去救濟你哥

咩都好 千奇唔好比錢比屋企
樓主響一個咁垃圾嘅環境入面
有個人(你老母)對你好少少你就瞎目哂
你一日唔砍斷d爛根
只會每日都受折磨
你老母同你屋企分唔開嫁啦
放棄你屋企 走啦
有時自己一個會更開心

利申 過來人

唯有靠自己

離婚

俾著我有咁嘅屋企人
我應該坐緊監，佢地就係地獄

儲錢唔好被老母知喇, 救咗一個先一個, 你搞掂自己先諗你阿媽喇

巴打有咩想講都可以講, 呢度大把人會聽你呻

頂住

我真係好明....
我經歷過 好辛苦咁捱過左
最緊要其實都係錢嘅問題

本來都同情你阿媽 但睇到你阿哥個段
不過從文字睇得出樓主對阿媽仲有親情 其他都係垃圾

樓主幾多歲？番得工未？
番得工就出去搵野做 租D新界屋黎住
同班仆街斷絕哂關係
記住要狠

人性 道德
唔係咁易放棄所有野

記住收好自己d身分證明文件，如果一個唔小心比你d屋企人拎到隨時就

其實你一個人 仲要絲
真係好難話短期內一個人解決到問題
絲打讀緊u? 定其他野 有冇借loan
冇債係身既話都可能可以盡快走到既
希望你係讀護士 咁你一畢業就走得

如果絲打想 我可以問問屋企人可唔可以畀你一齊住
因為本身就我(女)同家姐媽咪住
但家姐九月出國 以後唔返 得返我同媽咪
不過我住大西北同埋係公屋
如果你想我再問問媽咪得唔得

社工>因家庭問題俾單位你住

會唔會快啲

點解放係學術台？ 似真膠多啲

另外 樓主外貌條件如何
又介唔介意講下 男友家庭背景如何？
叫你搵個條件好d嘅男人
唔係代表要你比人包
你嘅人生已經好悲哀
唔好再痴落另一個悲哀嘅伴侶到
負負唔會得正
只會互傷傷害
搵個可以照顧你嘅人
至少你d家事對佢影響唔大
而佢又可以支持到你嘅生活
響香港生活冇可能淨係得愛情嫁
利用下你女人嘅身份 令自己好過d啦

申請公屋
再搵社公證明你同屋企人住唔到
加上有醫生證明你有抑鬱症
好似會快啲批公屋俾你

成家都咁痴線緊定流

好多人都叫樓主暫時放低阿媽 搞掂自己先
希望樓主有留意同會咁做 你一心軟就到你仆街

成家都痴撚線
快d搬啦屌

搵社工去臨時庇護果啲自己住算啦
記得唔好帶埋伯母，佢一定心軟話比你老竇知

喱啲屋企人負累黎
世伯伯母都話願打願捱，抵撚死
你呀哥先最癲，爭咁多街數，仲要搵你地出氣
唔講收數佬既麻煩，淨係怕左你呀哥都提心吊膽啦
唔好諗住咩硬食一野告9佢呀
你父母一定屌9你唔念親情，結果佢又無事，你又受傷

走啦，稱唔上家既地方留戀啲咩
搵社工幫手啦，
不過長遠都係靠你自己先得
自己保重啦

加油呀

依位絲打講你呀媽個心理嗰段講得好中
樓主你一日仲抱住要救你呀媽個心態
一日就會比你呀媽拖住落深淵
因為你呀媽先係導致你個家咁慘嘅緣由
你呀媽作為家庭唯一支柱（收入來源），
實在有不可推卸嘅責任。

睇晒
真係好撚痴線
有能力真係盡快搬走

咁既家庭背景可以搵社工幫手申請公屋
加埋你有抑鬱症record 成件事易搞好多
拎到公屋/搵到其他地方住就留低封信斷絕同屋企來往
以後人生靠自己

你要活得好似你家姐咁
早早搬出去，所以屋企所有負面野佢完全唔洗掂
得閒返黎蹂躪下佢個病態屋企

冇睇post
但齋標題會好開心
冇曬負累
我會自己去環遊世界
返工？
我返你老母臭西

要自己企得穩,先可以去扶助人.
你自立後.再救阿媽.

無間地獄

無間有五種第一個叫“時無間”， 意思是時間是沒有間斷的，也就是日夜受罪，從來沒有停止的時候。

第二個是“空無間”，也就是說受刑的時間無間斷， 空間一樣沒有間斷，不能由誰來替代你的， 只有你一個人從頭到尾受罪。

第三個，是“罪器無間”， 也就是刑罰的器具沒有間斷，不停用各式各樣的刑具用刑。

第四個叫做“平等無間”，是指無論男女，不管你前世是什麼身份， 同樣平等無間，都是平等的，同樣要受刑。

第五個叫“生死無間”， 是說不要以為死了就不再受刑。

錯啦，其實冇變過。

你睇大劉混三搞四，俾人通緝，個仔咪又風流快活。

換轉係窮撚背景就仆曬街

樓住呢種係仲慘過冇
要咩起成班垃圾

個個都叫樓主搵男朋友，我就覺得唔好太依賴男朋友，你地諗下一個仆街佢男朋友同佢分手，到時樓主真係咩都無。

到底咁多事發生係同一個人身上機率有幾低

樓主 睇完好佩服你 你真係好堅強 你個情況真係一般人難以承受

係你個處境，首要任務係立即脫離尼個環境。睇得出樓主家庭環境係非常惡劣，老豆阿哥係極其自私既人，仲要爛賭，而且
經常發生衝突。再唔離開，可能令你精神健康再惡劣，加埋你以前曾經抑鬱。無論係人身安全，定係精神健康，樓主都應該立即離開，真係好重要。
好似上面巴打提及，樓主可以揾社工幫忙，揾d臨時既住處，同時都揾一份工作。

我唔清楚樓主既工作係點，但我唔同意學你家姐揾個男朋友搬出去既做法。
咁當然，如果你揾到個真心相愛既人，咁梗係無問題。 但如果你本住避難既心態，係唔會幸福。一者你未必中意佢，二者佢未必會尊重你(你如果試下會明白的)，三者當佢離開你，會將你一下子打回原型，傷上加傷。

無論男定女，獨立始終係最大既安全感來源。依靠人可能有一時既順利，但唔係長久既方法。樓主，加油，脫離呢個環境，揾份穩定既工作，再慢慢謀求更好既生活環境，咁先係長久之策，將來都會得到你伴侶既尊重。

樓主，最後都囉嗦多次，真係立即走，唔好猶豫，走。 最好平日搜集佢地借錢既證據，或者錄音佢地鬧交，咁對你將來談都有保障。

加油！

睇完成篇咁長既文，再睇下啲巴絲留言，好多已經幫到樓主。
成家人都唔正常，就當然離開佢地，救完自己再睇下有無可能救佢地。
小弟無相關經歷，只可以叫樓主努力捱過去。諗正面少少就夠，希望將來有機會見到樓主貼返啲開心生活 post

樓主你個病其實大部份都係因為屋企黎，你去睇醫生食藥係控制到情緒，但個源頭你唔會解決到其實都醫唔好

打仔組冇咁快會take 到個case wo ching,
不過去搵綜合家庭服務中心係要，因為果啲社工會初步睇下有咩做到，我諗絲打個case 都會搵啲短宿俾佢先再諗
Btw 家庭服務中心啲workload 好重，intake 完可能未必跟得咁快，如果絲打未過24歲可以去啲青少年中心，通常佢地case 既workload 少會跟得快啲，不過暑假都可能忙，睇下撞到啲咩社工
絲打，辛苦你啦，捱左咁耐

too long

咁多同行
但如果相比walk in同報驚
想打仔組接case嘅話
報驚應該會最直接？

加油 咁既屋企人真係好難頂 希望你搵個好既男朋友好好對你

夏天返爆救生員
冬天去晒旅行

有錢就咩都得 搵錢就係我生存既動力 錢仲高過我屋企人

報警係最快，不過絲打無傷無啦啦報通常會俾啲老差骨耍走
同埋對絲打黎講，係度講咁多屋企既野已經唔容易，仲要做報警呢個決定咁難
反而walk-in 啲中心當係去搵人傾下會輕鬆啲

青少年中心好少接呢啲架wo
就算接都只會refer去I

講真，除左你媽媽之外，我屌你全家

痴線 成家最正常個個真係你 但會變左佢地眼中成家最唔正常個個

當無識過佢地

慘

唔好講咩利用 骨氣唔可以當飯食 資本社會各取所需 你識點做你會發現你可以得到好多野

啱呀，但相比起I 既walk in, referral case 因為要俾reply 一般手腳會快啲，其次係博遇到個有心既ICY 社工會得閒問下I 果邊跟成點，樓主係學生有咩想傾果陣去ICY 點都容易啲搵到
不過又真係一間間ICY, 我都聽聞有啲唔prefer 開case 跟

唔好係呢啲時候咁對佢？咁佢有咩時候對你好過？

見過SWD啲Memo
FCPSU intake都幾快手
可能真係一間間

絲打加油呀
樓上好多社工都比咗條路你
唔好再等啦
救咗自己先啦

最好set支細cam係自己房
gopro，山狗，車cam個類
咁下次佢地再打你搶你嘢
恐嚇你都好
報警個時都唔係比佢地3個屈你一個

加油呀絲打
個世界仲係好大
有好多唔同既人
有好多好事同機會
祝你早日搵到自己既幸福

養番隻狗/貓

你全家都賭既?

雖然我冇你咁嚴重。but我好想屋企提供一個住既地方俾我 個個月俾生活費我

睇晒 建議同佢地脫離關係
當無屋企人好過 但要做到完全離開佢地既圈子
搵份工 再上公屋 搵社工/區議員幫手會好啲
當然遲啲有能力就自己買到樓就最好啦 加油

Off topic，但終於有人用得岩 出走 呢隻字，好感動

朋友呢？

樓主住hall啦！！寫信去學校無理由唔比你住呀

睇到最尾先知係絲打
加油頂住呀 一定有幸福日子係後面等你架！

唔覺得有咩問題，你可以去睇下克林醒，親人比麻煩你已經係偷笑

搵協青社啦。

世上仲有主耶穌, 祂會幇助你, 振作啊!!!!

lm

快d 搵個照顧你一世既伴侶好過啦

你d 屋企人痴哂線

同媽媽搵社工搬走
一定要靠自己，唔好靠男朋友
讀書好緊要，但身體安全仲緊要

保重

我以為我屋企已經夠垃圾
你仲慘過我
我都係由中四一直打工賺錢
屋企環境咁樣 又要顧學業 又想儲錢
都經歷過返工返到11點幾 然後又要趕功課溫書
辛苦挨到入u 就不斷搵補習 又打下工咁
儲完錢又俾啊媽借走 感覺自己幾努力都無用
已經盡力樂觀 但係當中嘅辛酸真係冇咩人明白
所以捱下就算了 以後一定會更好嘅
唯有希望自己可以早啲獨立 自己養自己

老竇阿哥=垃圾 無需理會
媽咪只係蠢D，但唔算係咩衰人。
如果我係你就會帶埋媽咪，兩個人出去租屋住，重新開始，至於兩件垃圾就由鳩佢死.
樓主加油！

Sex個時 就男人有著數。要埋單比錢個時又唔見你班港女話男女平等 ，大家夾份。雙重標準 、輸打嬴要。

加油

點解嗰嗰都話揾男朋友
一啲建設性都冇

有冇fd?去人地度住囉 搞到咁真係要斷絕關係
可以去外國住就最好
最緊要財政獨立

乜鬼風雨蘭芷若園 記得應該可以要求佢地唔同你屋企人講
佢地好似有地方俾啲家暴受害者住下

起碼仲有媽媽
第時畢咗業有經濟能力就帶媽媽離開呢個家
頂住

比到十萬佢 佢咪又係拎去比你老豆

香港都真係好多痴線既人。
你呀媽咁都忍到真係勁。
我係你就同呀媽兩個搬出去住，由得佢地班痴線既自生自滅。

家庭問題真係最撚煩既事 就算比你有能力搬走,我諗你老母都唔會跟你走,比着係我就自己搬走得閒約老母出嚟食餐飯算,係咁既家庭生活真係人都癲

絲打而家幾多歲?每個月大概儲到幾多錢?

入唔入到U
入到就見社工 住hall
入唔到就行你家姐條路

講得啱，無論樓主你俾幾多錢你阿媽，最終都係會變咗你老豆或者你阿哥既賭本

認真回答, 俾著我忍多佢兩年, 做左兩年野之後就同老母攤牌, 得兩個choice, 一係走一係唔走, 佢只要答唔走連妳老母都無得救 自己搬出黎住, 不過做女有度好, 可以識到條仔一齊住機會大好多

利申: 17歲開始搬出黎自己一個人住, 我眼中無親情可言, 我勸妳都一樣唔好有, 如果唔係生活只會同依家無分別

你老母都同化左,由得佢死啦

出國 自己賺自己洗

好絕望
最慘係你呀媽仲念所謂親情

親人呢家野呢就好閒既
好多人都冇親人一樣生活得好地地
係睇你自己夠唔夠決心放棄哂佢地既姐
而家出面D青面共享空間其實三四千就有
大學生辛苦D一定比得起
讀完書搵份長工就可以自立
有時D野其實比你想像中易解決
係睇你有幾大決心掉底哂D野

照咁睇你已經讀完中學
搵返part time 幫人補習
辛苦d自己搬出黎住
住遠少少租會平d
借錢讀書/其他進修課程

再住落去只會連你都變埋個種人/情緒更加有問題
出黎做野/讀書應該會識到個男朋友
有愛情既支持會易好多
但當然 唔好過份依賴 始終要靠自己信念

有冇簡短撮要版
太長

捉走阿媽再同佢地斷絕關係，再搞埋離婚，比老母鬧都要咁做

絲打加油啦
我都係過來人
細個開始每日提心吊膽有人黎拍門
我畢左業第一件事就係同我妹兩個自己搬出黎住
雖然一闊三大但起碼每日平安

家庭問題十分複雜
求解脫

掉底埋你老母啦

你屋企住邊？
本身一家五口？

可以pm我留tg 我比你做住避難所先

可以去返你住個區嘅綜合家庭服務中心搵社工幫手
讀緊書嘅 可以搵u嘅社工/counsellor幫手
住hall 或者搬出去先 都係一個辦法
畀多啲選擇自己
有時救咗自己先 先可以救埋人地

搵份工之後搬出去，唔好再同佢地來往，
知道你唔捨得阿媽，但你阿媽係絕對唔會離開你老豆，所以你都係自己走啦。

利申︰過來人

沉迷賭博 等於全家跳海。
樓主全家捱到咁耐已經好了不起
加油啊樓主

讀緊大學?

首先叫阿媽離婚
再帶埋阿媽搬出去住
唔好理其他果D

租金, 開始捱下租D細細地既兩個人逼下
自己個人都要識得升值自己 唔好淨係諗住做死呢份算啦
一路做一路學野, 做野果陣咩都做, 搏上位

賭仔真係陀衰家 好多屋企都係衰呢樣

你屋企已經係壓力來源
你老母當年點比人呃入黎

唔係講笑, 快d 打電話搵人幫

睇下你住邊區再打去

( Show Blocked User - 直sink機 )
quote你老母

樓主老母患有「聖母病」 醫唔到

諗辦法自己搬左出去先,唔好比屋企人知地址(包括你呀媽)
之後多D返屋企感化你呀媽,如果真係唔成功就自己一個生活啦,加油

大概碌過上面d留言
見好多都話搵個靠得住嘅男朋友
幾時開始拍拖要包埋接濟另一半架
以樓主嘅年齡層嚟講
要搵到個有經濟能力養女朋友嘅男人會唔會太難
就算有朋友想幫手都可能有心無力啦
做PT搵錢租屋住更加困難
半工半讀搵到嘅錢當零用錢就差唔多
如果你讀得成書一定要讀落去啊
雖然識人好過識字
但係就算唔識人都一定要識字
利申:中三開始抑鬱冇讀落去 香港地嘅人形垃圾之一

痴線 咪害尻小動物
佢成家最大禍根係老母

揾錢放棄呢個屋企！

🚬🚬🚬🚬🚬🚬

好老實咁講
如果比佢屋企人知道樓主搵到個有米男朋友
仲唔貪到盡咩
到時反而嚇走人
都係果句 靠到自己先去靠人

同埋唔好害人

搵個社工傾下先 聽講可以單機住個啲青年旅舍 詳情唔清楚 錢個方面可以夜晚打份part time ,唔係援交 我意思係m記個類 慳慳地應該都夠洗 唔好諗唔開

希望樓主會睇到
雖然你而家未可以只靠自己
要人幫手嘅時候就即管搵
但係好好規劃未來
將來做咩都好 假以時日 做到經濟獨立嘅時候
你就係自己最好嘅靠山

(睇完樓主回覆後)

假如決定做孤兒仔，想自己努力改變
未搵到社工/援助時，急需要幫嘅可以搵我

真係想幫咁有心志同心智嘅人
唔希望樓主需要停學

加油，唔好向佢地屈服
呢啲屋企人唔要都罷

講真香港地 妳無可能靠自己生存到
揾男朋友最實際

我個人就唔信社工
但如果妳去搵
一定要俾佢知妳係決定咗走
唔係佢喺度拖
又話要了解 要幫妳成家
越幫越忙

希望妳仲可以堅強落去

樓主加油頂住

睇曬，快手嫁出去算數啦

試下去社署綜合家庭服務中心幫手，記得講自己有精神病底（帶埋醫生證明），睇下可唔可以申請到獨立俾間單身人士公屋，或者搵青年宿舍俾你，然後搬入去之後申請綜援用黎俾學費同生活費

好多人話樓主阿媽, 其實佢地都冇代入去諗
舊一輩嘅人思想同新一輩係唔同
佢地冇讀咁多書, 識野少, 見識少, 觀念都係上一代灌輸落嚟
以家庭為中心, 以家為重, 點都唔會輕易離開個家
你話個阿媽縱到仔女變成咁, 其實你不如諗下, 係賤格老豆同變態阿嫲日夜夾擊之下
佢點樣有正確嘅教育仔女觀念?
佢連保護自己嘅正確觀念都冇
不如話佢已經扭曲到覺得自己嘅待遇並唔會不合理

講真阿媽走唔到架啦
或者係佢心中, 為家庭付出所有係佢嘅唯一意義
希望到時樓主有哂經濟基礎, 養得起阿媽果陣, 可以勸到佢同你一齊住啦

樓主都要體諒下你媽媽
佢唔走嘅原因, 係佢已經被扭曲哂
唔好怪佢錫你阿哥多過你...
只係你阿哥真係唔掂, 而佢又係家庭一分子
相較起嚟係會關心佢多啲......

我睇過一個真人真事, 有個女仔, 自細被人虐待
佢可以逃走, 但佢連呢個意識都冇
佢係連原來自己被人咁對待係唔啱嘅意識都冇
日日放學後都主動走返去地獄...

你媽媽個例子唔多唔少都有啲似
呢一刻你勸唔到佢離開都好, 你都要走
你走左, 將來可能都會救到你媽媽
最緊要係, 同其他家人斷絕關係
佢地被追債都唔會牽連你

同屋企關係唔好 好幸運識到我男朋友 去左佢到住 之結埋婚生埋小朋友 有時候覺得自己屋企成舊屎咁冇得救不如離開過新生活

因為你依家住係屋企 屋企每一樣唔開心你都即時參與真係會好影響情緒 但如果你搬左出去同樣既事通知你例如阿爸點樣 除非好嚴重 否則可以唔洗點理 不知幾爽 定時番去探呀媽就夠

好慘，樓主撐住呀

我好彩識到個好男人 如果你暫時未搵到可靠既另一半 當然靠自己跟本冇問題

睇完，真心替你媽咪同你覺得難過
只能係呢度精神上支持你
不過如果可以脫離關係，我諗你同媽咪往後日子會比較好過，始終其他家人實在太唔正常
（如果講左有令你難堪說話講原諒）

脫左關係先 跟住半工半讀 邊做野邊租屋住

再搵朋友接濟

做人要現實d 爭咁多街數遲早累埋你

其實我都係普通廢青一個 比唔到咩意見
都係琴晚臨訓見到你個post
亦都冇你咁多經歷
加油啦絲打

有能力就搬出去 你一啲責任都冇
唔好信咩血濃於水 只會害你一世

樓主需要幫忙嗎

直接走啦 一係搵社工 一係搵朋友 真係唔好番底 已經比佢地浪費左你差唔多廿年既人生 唔好賠埋淨底既比佢地 呢種血緣只會變成詛咒

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不妨到以下的網址了解我們的服務：

老老豆豆，你打返份萬鬆D嘅工，揾元朗D村屋幾千元租住，之後再打算啦 再唔走我怕你會自殺或殺人

屌你老母你自己做雞好啦咪撚搞鳩樓主
Btw睇完樓主個post都唔知講咩好 加油 擺脫困境要靠自己

希望絲打唔好因為家庭而搞到個人變質只往錢看 加油

絲打

你會幸褔的。

無咪自己搵 世界咁大一定會搵到珍惜你你又珍惜佢嘅人 我知道口講係好易 但希望你唔好放棄 祝你苦盡甘來

咁你教佢點做啦

咁既家庭都要生3個

、樓主幾多歲？使唔使出嚟見吓面？如果靚女嘅，我可以包養你嘅 ，申利父幹，外國u

頂住呀
我同你情況類似
宜家好迷茫
人人有正常屋企
唯獨自己屋企係咁樣 .....

同我屋企咁似既

佩服樓主可以咁既環境都讀到上大學
搵個肯接受你背景，正常家庭背景既男朋友係你最快脫苦既機會
最好坦白埋啦，瞞瞞騙騙對雙方關係都冇咩好處
鍾意你就接受到，反之亦然

如果搵唔到仔仔就真係要靠自己打工捱苦
自己要量入而出，學費、生活洗費樣樣都係錢
千祈唔好諗住做偉人，救埋你老母
老實講，你家陣都係泥菩薩探肛，顧掂左自己先啦

如果你要照顧你老母，咁你同你老母有咩分別
你成家人都係救番哂藥費，襯你仲有理性，識得分是非黑白既時候，就要下一步對既棋
你十年後既生活如何，取決於你今日既決定

我就唔係咩過來人，所以就冇咩身同感受
亦都興幸自己屋企雙親都生生性性，家庭冇個邊咁惡劣
但就比你既長篇文章打動到（唔係都費鬼事打咁長覆你
希望你捱過苦後有出頭，加油絲打

我屋企都有個人渣 好想走
但要留低唯一一個錫自己既啊媽
每次諗到呢到就放棄, 點都忍埋佢
捱到自己有能力有經濟帶埋佢走
慶幸一路有個肯聆聽自己既人
好多謝佢 唔係我真係會癲

而家要做既係保護好你啊媽
努力搵錢養老, 好好孝順佢
加油

通常就係咁嘅家庭先生咁多

大概快立左樓主既文,鼓勵說話唔識講,因為我係現實派
只可以同你講 "人係為自己而活,而唔係活係人地既陰影之下"呢D老生常談既廢話

你既行動可以係:
- 識另一半一齊出去租樓打工
-夾埋家人做戲, 搵社工搞大龍鳳派多間公屋
-自己有能力搵好既工作養自己活得更好,只孝順媽媽報親恩

如果要尋心靈上既安慰可以有宗教信仰但唔洗去捐錢去唔洗去聽講聽經,你信佛就當呢世係還清同佢地之間既債,之後唔洗再見,多積善種善恩,做義工幫人之餘睇下人地既困境去圍爐取暖之餘可能識返個暖男暖女,或者做義工既過程中可以變返有人幫到你...........

總之END GAME只係一個下下之選,我亦無意教唆你自殺,不過你要確定呢個選擇真係最後一步同埋無得返轉頭,唔好試亦唔好掂

好撚癲 樓主加油
屋企人咁仆街應該由佢地自生自滅
勸下老母同你一齊走

樓主認真搵個男朋友依賴下 我屋企情況都唔係好好 不時會俾人車幾巴 但係識左現任之後好似搵到啲精神寄托咁 無成日想自殺 真係有用

1. 放棄所有家人
2. 搵工自己出來做
3. 搵男朋友（盡最大努力 對佢同自己好
而唔係發哂d嗨氣落佢度）
4. 如果生活穩定 試下幫埋你阿媽
5. 幸福咁過下半世 咪理其他家人

我知道每一項都極難
但呢d係建議 係希望你好

絲打你記住 如果你心痛因為佢係你地屋企人
咁係因為你係好人 你會為佢地心痛
但佢地唔會 如果每次做決定你都心痛

你記住
你冇做錯 你冇做錯 同錯不在你
加油

多謝咁多位巴絲嘅建議同鼓勵
尋日咁岩有收數佬上門 俾左證據我去見社工
黎緊要打場硬仗 但我唔會退縮
至於建議我靠男朋友嘅就免了
如果要將自己嘅快樂 安隱生活建於其他人身上
咁生存咪變得更無意義
我相信我肯努力番多幾份工 節衣縮食 一個人嘅生活唔會太難捱
畢竟再難捱嘅都捱過了
係到再多謝咁多位支持我 教我點堅強

加油呀，你已經好堅強。打依場硬仗有咩需要就出聲呀，幫到一定幫。 我哋一齊陪你打！

根本無親人先活得自在

好明你個種有收數佬上門追數個種恐懼，影響得多真係會有陰影係到

放棄佢地啦屌

加油！
你好識諗，千祈唔好聽啲人講話靠男友
現代社會女人絕對有條件自力更生靠自己生活
唔好諗住依賴人

顧掂咗自己先，唔駛覺得咁做係自私
你有能力可以獨立，
先有可能幫到你想幫嘅人

支持你

男友屋企情況ok 索性搬過去住
無眼屎乾淨盲
btw如果你媽係要攬住個3件廢閪，你就唯有當冇左個阿媽
你再留係個咁既垃圾地方，會累死你自己

完全明有收數佬上門果種恐懼⋯

我睇完頂貼無再追，但見到你有搵社工都係件好事。
黎緊你要決定係要帶阿媽一齊走定自己走，社工做野（拎救援/任何福利）都要靠口供同證據，仲有個人意願，萬一到時你想走阿媽唔想走，佢比假口供救你屋企人就麻煩。
如果證實到你阿爸虐待你阿媽同你，最好既情況係報警同時搵社工，離婚，排公屋，中間一定你會受到好多唔同既威脅，唔好拗，企硬，有人傷害你就一定一定要留證據。

如果你想自己走，而你又夠18 歲，社工唔一定幫到太多手，好少有地方收留青少年（被虐另計）。你有權咁做，但條路會好難好難熬，錢同住都唔易搵，你要諗定後路。

當年我同你情況有少少似，宜家阿媽阿爸係離左婚，如果想要case share 既可以分享下。
加油！

算啦，你呀媽唔會離開到你老豆既啦
唯一辦法係搵到野做搬出黎住，再慢慢救你呀媽出黎
到真係再有暴力問題一定要報警搵社工，唔好忍呀
你要諗住死左你呀媽會點就會堅強捱落去
加油呀

離開先講，首先可以搵社工
同佢講有家庭問題
最好有醫生證明你唔可以家人同住
如果唔係會令你病悪化
ps相信你個病都係咁得黎
之後社工會安排宿舍比你
但我淨係知大概可以咁做
但詳細內容就唔太清楚
如果你睇公家醫院
你可以找你主治醫生問下
睇下有冇轉介

難聽D講
你阿媽真係好蠢，好多野其實可以唔使受
嗰啲乜嘢為咗頭家唔好散/家醜不出外傳嘅思想真係累死人
老老實實如果當初離婚嘅話
你阿媽自己一個養大你兩姊弟都一定冇而家咁辛苦咁委屈

加油！同意唔好旨意靠另一半，但希望絲打你會遇到對你好，會成為你真正親人既人

我都係過來人 其實世間上既人都承受住因果 你啊嫲縱你老豆 你啊爸啊媽縱你啊哥 你啊媽又願打願挨 佢哋今時今日已經有承受緊因果 如果樓主你真係好愛你啊媽 呢一刻或者將來都會好辛苦 至於值唔值得 睇樓主你幾愛你啊媽

你呀媽好慘但又為頭家著想，但睇佢都係幫你呀哥多架啦
唔好再理屋企d野，唔忍心既話，咪間唔時同下呀媽飲茶出下街孝順佢算啦

我屋企都係類似咁 但肯定冇你咁嚴重 都係爛賭老豆 垃圾家姐 我依加唯一可以做就係好愛錫阿媽 起碼要令媽有主見 識得分對錯 咁先可以一齊努力 離開呢個家庭 樓主加油 撐落去 搵男朋友唔係唔好 但我會寧願信唯一可靠同有機會改到嘅家人
利申 冇咗阿媽 我諗我真係會自殺

樓主揾社工幫手啦 要先脫離左個惡劣既環境先。
自力更生 總好過俾屋企連累

老母唔抵幫
見自己老母咁撚蠢我會選擇放棄佢
你帶埋你老母走就永遠擺脱唔到老豆阿哥

冇曬屋企人會好清靜 一片樂土

樓主要堅強同加油呀

我以為自己都好撚慘 同樓主比真係無得比

睇下有冇frd同你夾份搬出去住啦

有冇興趣合租？

屋企同你基本上一樣
除左呀嫲 其他人物完全一樣

你老母咁撚戇鳩，我覺得就算你帶佢走，佢遲早都係會搵返你呀爸，最後都係知你住邊，走到既話就自己走算啦

唔係質疑你 如果真係講到兩父子咁爛賭 家姐咁廢
呀媽又打份牛工 你又dse 你地點解仲有錢還到債？仲有樓住？

如果巴打你心水清睇番上文
你就會見到我屋企個個都爭錢
而當中都有唔少係為還債而借
同埋按左樓 不過供唔供得起都係問題
我老豆人工都唔算少 正常4人家庭靠佢一個支撐生活就無問題嘅
但我家庭唔正常
同埋 其實讀緊u了

睇完之後覺得人生好苦

搵錢搬出去
定期返老家探老媽
叫到佢跟埋你住就最好
叫唔郁就只可以定期送D小禮物or 心意卡（非金錢既野）比呀媽，等佢有生之年有D安慰，如果呀媽不幸出咗乜意外，都可以説服自己盡過孝

記著，控制唔到嘅野就由佢，例如：你呀媽點諗你，屋企出乜狀況都唔好責怪自己

你唔係一個調停者，有D人用口講説服唔到就算，你可以用行動說服，做一個拯救者，你只可以企係一個靠近沉船嘅岸上邊，救得一個得一個，但係千祈唔好比沉船既旋渦捲入去。你可能會唔捨得呀媽，但係你之可以係岸邊建築一個棲身之所，不斷拉你呀媽上去，可能終有一日你呀媽會比你建成既桃花源吸引到。

集中控制到既野，例如：抑鬱症既治療，學業上既成績，工作上（part time/考ACO quit u ) ，尋求更多資源(金錢，資助，住屋，朋友，社工，熱線電話，18歳以上有10000蚊持續進修基金claim (好似係)，綜緩，食物銀行，平價飯堂，working holiday）

你係呢個「家」唯一正常嘅人，自救為首！諗幾個搬出去既理由令你呀媽唔留你(例如，話好驚loan shark 尋仇，專注學業，方便返工返學等等）

成功之後就係你真正人生既開端！

你 search 下你個區社會福利署，打電話去約講想見社工，佢地自己有精神科醫生。同社工講你情況，佢地可以安排地方畀你住。
唔好怪你家姐唔畀家用，畀咗佢地攞去賭，唔畀先正常。你自己脫離咗，平時約下你媽飲茶算啦，鬆動咪畀少少錢佢，佢自己唔願意改變，你點努力都白費，拖累咗你。

你有冇啲親戚係理性少少？

住hall吧

頂住，絲打，生命誠可貴

盡快搵份工搬出去脫離關係
Or識個男朋友同居算
你要明白自己能力有限
依家既你冇野做到

課餘時間諗辦法搵錢

最開頭已經fail左啦
佢老母2，3線財仔都肯幫手借
仲點捨得走呀
就算肯搬出去
都九成九會心軟搵佢地
最後咪一鳩樣
重點係借錢上佢老母名，搬走唔洗還咩
想走只有單拖走
拖多任何一個人係身都係負累
依個時候係冇得心軟
唔係就一世都係咁

成家做雞做鴨算啦 麻撚柒煩

搬出去當佢地死晒算啦 最緊要搵到個好男朋友/信得過既同性夾住租先又得，前提係你自己照顧得到自己

搵個有少許經濟能力的男人啦
最緊要帶眼識人
當你d屋企人死曬啦

唔好用經濟能力行先去搵男朋友
最緊要人品好 善良 唔好賭
大吉利是講 個男人有能力但唔鍚你重慘

同你差唔多
有個爛賭不負責任既老豆不撚停借財仔
借完又搵親人還
自己繼續賭

巴打你要堅強
咩人都唔好信
最緊要信自己

樓主成家都係垃圾
係啊 包括樓主